主要影鑽石 邊隻單反好

放上website fb
Budget 6000-15000樓下
唔熟相機 求指教

scan出世紙啦 粒石是撚但用手機影都冇人理你

基本上中階單反都ok la
但最重要係個鏡頭的焦距
可以影到微距個d
不過，影寶石要打燈同最好買個影模型白布箱

機唔緊要, 首先有無燈箱腳架呢啲基本野？

iPhone 紙皮攝棚 台燈2支
成本=$0

買個攝影棚緊要過買部勁單反
影珠寶首飾燈光好重要

好似上面咁講 Product 燈最重要
打得好iPhone 影都夠晒靚

咁你有無鏡頭型號推介下

咁大致上都係燈光最主要 我有燈箱個D
係無單反

如果唔需要做large print out手機影都夠晒

closeup鑽石用手機

樓主有話要close up咩

d500+105 micro都夠用十年八年

影鑽石唔close up都唔知點影

咁ching覺得鑽石應該點影

咁樣影都得呱？

你po一張半張冇意思
product講求workflow同穩定性
當然你可以argue用app都做到但係一定會浪費好多無謂時間同埋result唔穩定,色溫差一度就係一度
如果你係想叫人用daily phone影仲on9 想影一粒都要上腳架又要sync相
如果用相機setup已經可以即時射去lightroom edit
長遠計我真係睇唔出有咩理由用手機去run生意

我只係推薦一個較合適樓主啲方法啫
我都知用專業相機影出嚟個result會好好多
但你都要根據用家層面去考慮
唔係一味推佢買單反就啱
如果用手機影個效果對樓主都足夠
咁點解仲要花一萬幾千去買器材？
仲要學點用部機、後期製作
如果要用單反先滿足到樓主咪用嚟
我又冇話用單反唔啱

你咁講 一世都唔洗學新野啦
樓主講得出aim單反證明佢有心學啦
你自己假設完樓主要求低然後再不停spin都幾好笑

唔睇budget嘅話 A7RIII+ sony 90mm Marco啱啱好

Canon 800D
MP-E 65mm f/2.8 1-5x Macro
有錢淨買腳架同燈箱

擺明Hasselblad H6D-100c + XCD 120mm f/3.5 Macro
好D啦下wa
唔睇budget

HC MACRO 4/120MM II

上 dcfever 求其買部 二手 400D 加 18－55mm 已經夠做

400d
咁似另一個post既

400D 唔夠咩？
最多鏡可能要買過支微距鏡

機來講既話 300D 可能都夠用了，如果只係 for web

講D題外話，dpreview 咁大個網站，佢影好多相機 review 既 product 相，都係用部 40D 咋。40D 成 10年前了。

所以 for web 真係唔使用咩新相機

llm

因為人地部機係當年入而唔係出咗11年先入

樓主又唔係無budget, 點解要揀部出左成十年既機

想問如果用微距同我同支400 zoom埋去影會有咩分別？？

放大率

微距鏡必須, 機唔使好快好貴, 但係最好有反mon

有冇實例或圖片參考 因為除左快門唔同之外我想知影出嚟個分別

其實影鑽石燈光先係最緊要 因為你要射中個切面等佢出啲彩色反光係唔易

法國最近攝台有減少少嘅風氣 新手問野一定係叫人買啲電子垃圾

其實樓主已經潛左，無人知佢要求有幾高，只係知佢有個都唔算低既budget

既然都有budget點解唔買好d, 成日覺得樓主 "夠用"

慳d固然係好，但無必要apply自己個standard去人地身上

上面40D例子

燈光重要啲

燈箱同微距鏡頭最重要
另外可以就留意下支燈既演色性(CRI)愈高愈好

去zeta 買個影物燈箱
手機影
搞掂

你落後啫
Iphone 可以鎖user setting 啦
加個燈箱就影到
效果穩定而足夠

但都係講技術
冇技術話之你用乜機都係影垃圾相

天然光都得架.........唔識set燈
cheap cheap 7-300 macro

所以唔閃

我咪講咗一樣做到而且你完全冇反駁過workflow呢個point喎ching
啱架喇繼續為駁而駁啦 你自稱舞台劇照師 我諗你咁有技術一定都係用iphone影開
以後攝台有人問機就先問佢有冇技術
有?用iphone屌打單反
冇?唔好曬錢買相機,用住iphone先

當影product 用iphone都足夠時，仲有咩時候需要用單反

啱呀 俾佢地咁樣講一講我已經即刻走上肥花放機

你咁串有乜用? 我唔覺得你識啲乜

你知唔知IPHONE夾配件影PRODUCT相鎖數值方便到暈
同埋嗰個盒係有專用APP
你係咪痴線架為駁而駁

我冇你咁得閒喺網上同人嘈

自己睇啦

人地唔夠用自然識買貴機架啦

都傻傻地
叫新手打大佬

iphone 俾到你 90mm 或 100mm 視角？

iphone 咁 wide 影細野一定變型

用返支DSLR kit 擰去 55mm 都還好D

iphone 8+ zoom end 咪得

你都幾好笑 人地一定係用8+ 唔係用8+係咪要去出返部先

你由頭到尾都係冇答過iphone可以點影鑚石
自己捉錯重心跟住不停兜圈都幾好笑

呢句覆都係樓主覆啦
而家你問定佢問呀兄台

好過你得把口摶存在感
你覺唔覺得你好煩

真心想知點解買單反=打大佬

我同你以事論事
你一個point都駁唔到就話人煩
我廢事你誤人子弟先jer住你
不過都答返我iphone點影鑽石?

想知你答嘅野係咪基於樓主用緊plus嘅假設姐
繼續搬龍門

其實我真係冇乜好聲氣答你
你過主啦
你唔過
我過主啦
你煩到去一個點
不如我同你之間唔好再討論啦

繼續眾人旨醉啦你

睇左咁耐 我呢d從未接觸過攝影既真係唔知點買好
有人話ip8+影得 單反又得 咁多型號真係唔知點買
何況買完都仲要學點用

話iphone影到鑽石嗰位仁兄又冇圖又答唔到點影
你自己消化下啦

你買粒鑽石先
約我出黎
我示範影俾你睇

你自己堅持影到點解要我幫你手證明

咁你叫乜我掟相啫

就黎變CHATPOST，今晚去邊宵夜？

因為你應該自己證明自己嘅論點

某個痴線佬叫你學用單反
先學夠三五七個月
事成之後你終於可以影你第一張鑽石相放上FB
冇所謂啦鑽石恒久遠丫嘛唔會跌價既⋯⋯

但我意見係你可以試下用手機影先
重點係打燈，影嗰啲乜鬼幾心幾鑽出黎

1, 鑽石下方用黑底，例如本身個首鉓盒係黑色就更好
2, 用一張A4紙打直圈住粒石，再喺紙筒外面兩側補光，一邊補高同遠少少做輔助，一邊主光就低少少，而LED白光就得
3, 喺低光穿透A4紙筒另一邊既外邊放一張黑卡紙擋光，基本SETUP就OK
4, 如果有雙鏡頭手機（未必IPHONE），你用遠ZOOM鏡頭影就得（部機夠好用AUTO都OK），影完CROP，然後再用PS微調

今晚如果我返得切屋企（我平時做到1點幾），又仲有心機會士誕搵啲嘢影俾你參考下

原來叫人用單反影macro=痴線佬

今次真係要留名跟大師學用iphone影macro

真係要留多次名先

一齊學野

你有戒指不如借埋個場俾我用手機示範
你又唔制